史上唯一一個朝堂上被百官群毆而死的人

馬順，應該是錦衣衛歷史上死得最窩囊的錦衣衛指揮使，沒有之一。

他是歷史上唯一的一個在朝堂上被大臣（文官）群毆而死的錦衣衛指揮使，由此他創造了大明朝歷史的一項紀錄。

一、投效王振、始得重用

王振

王振是蔚州（今河北蔚縣）人，原本是一個落地秀才，略通經書，在一家私塾里教書，後來又做了教官，但是中舉人、考進士這條榮身之路對他而言是太難了些被迫無奈於是他便自閹入宮了。

王振入宮後宣宗皇帝也很喜歡他，便任他為東宮局郎，服侍皇太子也就是後來的英宗皇帝。

當時宮中也有很多宦官，論奸佞、論狡黠他也未必便是超群的但是能保全自己，如宣宗寵愛太監金英等人，王振並沒能奪去金英在宣宗心目中的地位。而他一遇到英宗，便如魚得到水一樣，誰也離不開誰了。

英宗即位後，很自然要重用自己喜愛的人，王振便越過原司禮太監金英等人，出任宦官中權力最大的司禮太監。

張太后垂拱而治，三楊忠心秉政。由於他們都是前朝元老，威望很高，王振自知難與匹敵，還不敢放肆，只好採取兩面派手法，等待時機，再行竊權。為此，他對張太后和三楊百般殷勤，畢恭畢敬，極盡諂媚之能事，以討得他（她）們的好感。

王振暗地裏廣交朋友，大量培植私黨，為以後專權培養基礎。很快就取得了一些大臣的讚譽，也進一步得到了英宗的寵信。

而馬順作為王振的親信，得到提拔，從正統二年（1437年）至正統十四年（1449年），當了十二年之久的錦衣衛指揮使。

馬順在任職期間，幫助王振剷除異己，

二、土木之變、郕王監國

正統十四年（1449年）八月，明英宗在司禮太監王振的慫恿下，不顧朝臣反對，貿然親征蒙古瓦剌。

八月十五日，在土木堡全軍潰敗，皇帝本人也做了俘虜。明朝精銳盡喪，百官喪命。

三、喋血朝堂、馬順被毆打致死

當時，大臣們爭相向朱祁鈺彈劾王振。一時之間，朝堂上亂了起來，上奏聲，罵人聲、痛哭聲此起彼伏。

朱祁鈺不敢做出決斷，便下了一道命令：「百官暫且出宮待命，此事今後再議。」

朱祁鈺的沉默徹底激怒了大臣們，正當大臣們的情緒即將達到頂點時，錦衣衛指揮馬順仗着有皇帝的諭令，喝斥群臣，讓他們立刻出去。

戶科給事中王竑脾氣急躁，性格耿直，早就看王振一黨不順眼，眼見王振已死，馬順還敢如此囂張，他不由得怒上心頭。

他衝上前去，抓住馬順的頭髮，先用手中的朝笏劈頭蓋臉地向馬順打去，再用嘴咬下了馬順臉上的一塊肉。

王竑動手之後，大臣們立刻蜂擁而上，對着馬順拳打腳踢，很快馬順就被團團圍住，無數雙拳頭，無數隻腳朝他身上招呼，轉瞬之間，他已經是遍體鱗傷。

不一會，群臣們停止了打鬥，因為馬順已經被打死。

瘋了，瘋了，都已經瘋了

王振點死的?

諗起3隻狗比100人圍攻都冇穿冇爛
如果現場有100個我果3隻狗實比人煎皮拆骨

係戰場上比其他將領殺死

他們就是朝廷的毒瘤。

習大大

Lm

最後皇帝點 ？
比第二個替換左？

Wiki有 咪咁懶

其實大學歷史係咪會讀晒呢D野?

唔係

親弟俾人推咗上位，開頭唔願意，做做吓戀棧權位，唔肯去救呀哥

對家見皇帝無利用價值，放咗佢走，返到嚟細佬驚呀哥搶皇位，軟禁呀哥，殺埋支持呀哥復位嘅官

最後呀哥成功搶返皇位，細佬病亡

如果我冇記錯應該係樊忠，將佢斬成肉泥再戰死

土木堡之變都冇聽過？

應該係專登放佢返黎搶皇位引致國家動蕩，然後也先再乘虛而入

病死

支國歷史=真人真事改編小說

比百官群毆

香港人反抗

史稱奪門之變

事後呀豬呀狗爭住認自己有份幫手奪門，一粒螺絲都有價值，精神上奪門都係奪左門，結果班友R到D官職黎做

呢單嘢唔係「圍攻」
係只有圍, 無人攻

3隻狗當時係按咗一個手足係地下, 成百人得把聲唔救
圍咗成10分鐘
後尾3隻狗仲有奬章

詳細請睇

親弟太仁慈，留後患

給我打，把他往死裡打

樓主就係典型引戰撚
叫人做就大聲
自己做就九叔
正仆街

但後話係，因為當時于謙知道打死人，即刻就叫個皇帝當著面特赦曬啲朝臣，令到宦官唔可以報復，所以百官先可以免死

太監都要上戰場？

唔可以明面殺。
落毒害死英宗的話，班復辟派會擁立另一個皇帝，因為佢地無可能再幫景帝手，會盡地一舖。

講到尾就係景帝始終被認為係暫代帝位，短短幾年起唔切碼頭。你諗下一開始就唔係太子，啲官全部都係巴結太子（後來嘅英宗），佢之後臨時頂替，英宗又無死到，啲官唔會盡心盡力幫景帝。

太祖當年一開始整左鐵版好似話宦官不得擅政

LM

篇文提都唔提下就突然整句眼見王振已死
r撚哂頭

英宗已成condom

唔係要，係佢想

下次一定要救

想學宋朝太監

于謙下場好慘
得罪明英宗 加上功高蓋主被莫須有棄市
空有一腔熱血報國嘅英雄

限聚令

冇, 香港首都同界石係邊我就知

TVB許許許許許個單？

嗰個係南宋

時事？

你自己冇去過前線唔好以為人人都好似你咁

其實佢係唔洗奪位，細佬病死個位都係會俾番佢

Ummm 佢係復位後軟禁返佢細佬，佢細佬先死的

李賢都有同英宗講
迎駕則可，奪門豈可示後？天位乃陛下固有，奪即非順。且爾時幸而成功，萬一事機先露，亨等不足惜，不審置陛下何地！

根本景泰病重 唔洗奪門之變都上得返去 你諗下景泰又換唔到太子 最後個帝位係邊個手上

D病死都唔知係咪真
可能係俾人落毒

唔會 冇咁得閒

大學歷史係研究方向唔係呢種

做皇帝既平均壽命命低過普通人

輸民意

過勞/好食懶飛
兩個極端

打人失香港人民意
唔打就失連登仔民主
兄弟爬山 兩頭唔到岸

幾時到佢

往死裏打

輸民意呀
你用暴力咪同政府一樣
當你凝視深淵 深淵也凝視著你 amen

上回仲講緊王振俾百官彈劾
下回就死左

也先連蒙古大汗都唔係，仲玩緊權臣挾天子既把戲之後仲反埋面開戰
根本執行唔到咁大既野心，見明已立新帝無利用價值收多筆錢咪將佢放棄

比負皮嗰啲 肯定係跑得最快

沙田果次好多人攻喎
但係d狗當r痕

好似係用鐵錘打死佢先
個死仆街死得算便宜

Never start with the head

無人改做三棍客？

你哋漏咗樣嘢, 係套甲啊屌
如果當年馬順有黑警套甲, 佢唔洗死啦

死咗點彈劾？

前人誅殺狗官

唔係彈劾
百官係要求誅王振全族

黑警果套畀放係古代咪等於皮甲
而且咁多人，除撚哂佢d衫黎打都得啦
班官真係想殺人，同勇武撚唔同

平民又打得勁啲
體格比現代人點都好啲啦
俾人打嗰個套甲又咁高防

仲有自刎而死嗰啲